# session

> ブラウザーセッション、クッキー、キャッシュ、プロキシの設定などを管理します。

プロセス: [Main](../glossary.md#main-process)

`session` モジュールは、新しい `session` オブジェクトを作成するのに使用できます。

[`WebContents`](web-contents.md) の `session` プロパティ、または `session` モジュールから、既存のページの `session` にアクセスすることもできます 。

```javascript
const { BrowserWindow } = require('electron')

let win = new BrowserWindow({ width: 800, height: 600 })
win.loadURL('http://github.com')

const ses = win.webContents.session
console.log(ses.getUserAgent())
```

## メソッド

`session` モジュールには以下のメソッドがあります。

### `session.fromPartition(partition[, options])`

* `partition` String
* `options` Object (任意) 
  * `cache` Boolean - キャッシュを有効にするかどうか。

戻り値 `Session` - `partition` 文字列からの Session のインスタンス。 同じ `partition` を持つ既存の `session` が存在する場合は、それが返されます。 それ以外の場合は、`options` で新しい `session` インスタンスが作成されます。

`partition` が `persist:` 始まりの場合、ページはアプリの全ページで利用可能な永続的なセッションを同じ `partition` で使用します。 `persist:` プレフィックスがない場合、ページは、インメモリセッションを使用します。 `partition` が空の場合は、アプリのデフォルトのセッションが返されます。

`options` で `Session` を作成するには、以前に `partition` との `Session` が使用されていないことを確認する必要があります。 既存の `Session` オブジェクトの `options` を変更する方法はありません。

## プロパティ

`session` モジュールには以下のプロパティがあります。

### `session.defaultSession`

アプリのデフォルトの `Session` オブジェクト。

## クラス: Session

> セッションのプロパティを取得し、設定します。

プロセス: [Main](../glossary.md#main-process)

`session` モジュールでは、`Session` オブジェクトを作成できます。

```javascript
const { session } = require('electron')
const ses = session.fromPartition('persist:name')
console.log(ses.getUserAgent())
```

### インスタンスイベント

`Session` のインスタンスでは、以下のイベントが利用できます。

#### イベント: 'will-download'

戻り値:

* `event` Event
* `item` [DownloadItem](download-item.md)
* `webContents` [WebContents](web-contents.md)

Electron が `webContents` 内で `item` をダウンロードするときに発生します。

`event.preventDefault()` を呼び出すと、ダウンロードをキャンセルし、`item` はプロセスの次のティックから使用できなくなります。

```javascript
const { session } = require('electron')
session.defaultSession.on('will-download', (event, item, webContents) => {
  event.preventDefault()
  require('request')(item.getURL(), (data) => {
    require('fs').writeFileSync('/somewhere', data)
  })
})
```

#### イベント: 'preconnect'

戻り値:

* `event` Event
* `preconnectUrl` String - レンダラーによって事前接続に要求されている URL。
* `allowCredentials` Boolean - レンダラーが接続に資格情報を含めることを要求している場合は true です (詳細については、[仕様](https://w3c.github.io/resource-hints/#preconnect) を参照してください)。

一般的に [リソースヒント](https://w3c.github.io/resource-hints/) が原因で、レンダリングプロセスが URL への事前接続を要求したときに生成されます。

### インスタンスメソッド

`Session` のインスタンスでは、以下のメソッドが利用できます。

#### `ses.getCacheSize()`

戻り値 `Promise<Integer>` - バイト単位の、session の現在のキャッシュサイズ。

#### `ses.clearCache()`

戻り値 `Promise<void>` - キャッシュクリア操作が完了すると実行されます。

セッションの HTTP キャッシュをクリアします。

#### `ses.clearStorageData([options])`

* `options` Object (任意) 
  * `origin` String (任意) - `window.location.origin` の表記の `scheme://host:port` に従わなければいけません。
  * `storages` String[] (任意) - クリアするストレージの種類。`appcache`, `cookies`, `filesystem`, `indexdb`, `localstorage`, `shadercache`, `websql`, `serviceworkers`, `cachestorage` を含めることができます。
  * `quotas` String[] (任意) - クリアするクォータの種類。`temporary`, `persistent`, `syncable` を含むことができます。

戻り値 `Promise<void>` - ストレージデータがクリアされると実行されます。

#### `ses.flushStorageData()`

未書き込みの DOM ストレージのデータをディスクに書き込みます。

#### `ses.setProxy(config)`

* `config` Object 
  * `pacScript` String (任意) - PAC ファイルに関連付けられた URL。
  * `proxyRules` String (任意) - 使用するプロキシを示すルール。
  * `proxyBypassRules` String (任意) - プロキシ設定をバイパスする URL を示すルール。

戻り値 `Promise<void>` - プロキシ設定処理が完了すると実行されます。

プロキシ設定を設定します。

`pacScript` と `proxyRules` が一緒に提供されると、`proxyRules` オプションは無視され、`pacScript` コンフィグが適用されます。

`proxyRules` は以下のルールに従う必要があります。

```sh
proxyRules = schemeProxies[";"<schemeProxies>]
schemeProxies = [<urlScheme>"="]<proxyURIList>
urlScheme = "http" | "https" | "ftp" | "socks"
proxyURIList = <proxyURL>[","<proxyURIList>]
proxyURL = [<proxyScheme>"://"]<proxyHost>[":"<proxyPort>]
```

例:

* `http=foopy:80;ftp=foopy2` - `http://` URL には HTTP プロキシ `foopy:80` を、`ftp://` URL には HTTP プロキシ `foopy2:80` を使用する。
* `foopy:80` - すべての URL に `foopy:80` HTTP プロキシを使用する。
* `foopy:80,bar,direct://` - すべての URL に `foopy:80` HTTP プロキシを使用する。 `foopy:80` が使用できない場合は `bar` にフェイルオーバーし、その後はプロキシを使用しません。
* `socks4://foopy` - すべての URL に SOCKS 4 プロキシ `foopy:1080` を使用する。
* `http=foopy,socks5://bar.com` - HTTP の URL には HTTP プロキシ `foopy` を使用し、`foopy` が使用できない場合は SOCKS 5 プロキシ `bar.com` にフェイルオーバーします。
* `http=foopy,socks5://bar.com` - HTTP の URL には HTTP プロキシ `foopy` を使用し、`foopy` が使用できない場合はプロキシを使用しません。
* `http=foopy;socks=foopy2` - HTTP の URL には HTTP プロキシ `foopy` を、ほかの URLには `socks4://foopy2` を使用します。

`proxyBypassRules` は以下に説明されているコンマ区切りのルールのリストです。

* `[ URL_SCHEME "://" ] HOSTNAME_PATTERN [ ":" <port> ]`
  
  HOSTNAME_PATTERN パターンに一致するすべてのホスト名のマッチ。
  
  例: "foobar.com", "*foobar.com", "*.foobar.com", "*foobar.com:99", "https://x.*.y.com:99"
  
  * `"." HOSTNAME_SUFFIX_PATTERN [ ":" PORT ]`
    
    特定のドメインサフィックスのマッチ。
    
    例: ".google.com", ".com", "http://.google.com"

* `[ SCHEME "://" ] IP_LITERAL [ ":" PORT ]`
  
  IP アドレスリテラルである URL のマッチ。
  
  例: "127.0.1", "[0:0::1]", "[::1]", "http://[::1]:99"

* `IP_LITERAL "/" PREFIX_LENGTH_IN_BITS`
  
  指定された範囲内の IP リテラルに一致する URL のマッチ。IP の範囲は CIDR 表記で指定します。
  
  例: "192.168.1.1/16", "fefe:13::abc/33".

* `<local>`
  
  ローカルアドレスのマッチ。`<local>` の意味は、ホストが "127.0.0.1"、"::1"、"localhost" のいずれかに一致するかどうかです。

#### `ses.resolveProxy(url)`

* `url` URL

戻り値 `Promise<String>` - `url` のプロキシ情報で実行されます。

#### `ses.setDownloadPath(path)`

* `path` String - ダウンロード位置.

ダウンロード保存ディレクトリを設定します。 デフォルトでは、ダウンロードディレクトリはそれぞれのアプリフォルダの下の `ダウンロード(Downloads)` になります。

#### `ses.enableNetworkEmulation(options)`

* `options` Object 
  * `offline` Boolean (任意) - ネットワークの停止をエミュレートするかどうか。デフォルトは false。
  * `latency` Double (任意) - RTT 毎 ms。デフォルトは0で、これだとレイテンシの抑制が無効になります。
  * `downloadThroughput` Double (任意) - 下りレート (Bps)。デフォルトは0で、これにより、ダウンロードの抑制が無効になります。
  * `downloadThroughput` Double (任意) - 上りレート (Bps)。デフォルトは0で、これにより、アップロードの抑制が無効になります。

`session` の指定された構成でネットワークをエミュレートします。

```javascript
// 50kbps のスループットと 500ms の待ち時間で GPRS 接続をエミュレートする。
window.webContents.session.enableNetworkEmulation({
  latency: 500,
  downloadThroughput: 6400,
  uploadThroughput: 6400
})

// ネットワークの停止をエミュレートする。
window.webContents.session.enableNetworkEmulation({ offline: true })
```

#### `ses.preconnect(options)`

* `options` Object 
  * `url` String - 事前接続の URL。ソケットを開くのに関連するのはオリジンのみです。
  * `numSockets` Number (任意) - 事前接続するソケットの数。 1 から 6 でなければなりません。省略値は 1 です。

指定された数のソケットをオリジンに事前接続します。

#### `ses.disableNetworkEmulation()`

`session` に対して既にアクティブなネットワークエミュレーションを無効にします。元のネットワーク構成にリセットします。

#### `ses.setCertificateVerifyProc(proc)`

* `proc` Function | null 
  * `request` Object 
    * `hostname` String
    * `certificate` [Certificate](structures/certificate.md)
    * `verificationResult` String - Chromium からの認証結果。
    * `errorCode` Integer - エラーコード。
  * `callback` Function 
    * `verificationResult` Integer - 値は [ここ](https://code.google.com/p/chromium/codesearch#chromium/src/net/base/net_error_list.h)の証明書エラーコードの1つです。 証明書エラーコードの他に、以下の特別なコードを使用することができます。 
      * `0` - 成功を示し、証明書の透明性の検証を無効にします。
      * `-2` - 失敗を示します。
      * `-3` - Chromium からの認証結果を使用します。

`session` の証明書検証プロセスを設定し、サーバー証明書の検証が要求されるたびに`proc` を `proc(request, callback)` で呼びます。 `callback(0)` を呼ぶと証明書を承認し、`callback(-2)` を呼ぶとそれを拒否します。

`setCertificateVerifyProc(null)` を呼び出すと、デフォルトの証明書検証プロシージャに戻ります。

```javascript
const { BrowserWindow } = require('electron')
let win = new BrowserWindow()

win.webContents.session.setCertificateVerifyProc((request, callback) => {
  const { hostname } = request
  if (hostname === 'github.com') {
    callback(0)
  } else {
    callback(-2)
  }
})
```

#### `ses.setPermissionRequestHandler(handler)`

* `handler` Function | null 
  * `webContents` [WebContents](web-contents.md) - 権限を要求している WebContents。 リクエストがサブフレームからのものである場合、リクエストのオリジンを確認するためには `requestingUrl` を使用する必要があることに注意してください。
  * `permission` String - 'media'、'geolocation'、'notifications'、'midiSysex'、'pointerLock'、'fullscreen'、'openExternal' のいずれか。
  * `callback` Function 
    * `permissionGranted` Boolean - 権限の許可か拒否.
  * `details` Object - 一部のプロパティは、特定の権限タイプでのみ使用できます。 
    * `externalURL` String (任意) - `openExternal` リクエストの URL。
    * `mediaTypes` String[] (任意) - 要求されている、複数のメディアアクセスのタイプ。要素は `video` か `audio` にできます
    * `requestingUrl` String - リクエストしているフレームが読み込んだ最後の URL
    * `isMainFrame` Boolean - リクエストしたフレームがメインフレームかどうか

`session` の、権限の要求に応答するために使用できるハンドラを設定します。 `callback(true)` を呼ぶと権限が許可され `callback(false)` を呼ぶと拒否されます。 ハンドラをクリアするには、`setPermissionRequestHandler(null)` を呼びます。

```javascript
const { session } = require('electron')
session.fromPartition('some-partition').setPermissionRequestHandler((webContents, permission, callback) => {
  if (webContents.getURL() === 'some-host' && permission === 'notifications') {
    return callback(false) // 拒否。
  }

  callback(true)
})
```

#### `ses.setPermissionCheckHandler(handler)`

* `handler` Function<boolean> | null 
  * `webContents` [WebContents](web-contents.md) - 権限を確認する WebContents。 リクエストがサブフレームからのものである場合、リクエストのオリジンを確認するためには `requestingUrl` を使用する必要があることに注意してください。
  * `permission` String - 'media' の列挙。
  * `requestingOrigin` String - 権限チェックのオリジン URL
  * `details` Object - 一部のプロパティは、特定の権限タイプでのみ使用できます。 
    * ` securityOrigin ` String - `media` チェックのセキュリティオリジン。
    * `mediaType` String - 要求されたメディアアクセスの型で、`video`、`audio` か `unknown` になります。
    * `requestingUrl` String - リクエストしているフレームが読み込んだ最後の URL
    * `isMainFrame` Boolean - リクエストしたフレームがメインフレームかどうか

`session` の、権限のチェックに応答するために使用できるハンドラを設定します。 `true`を返すと権限を許可し、`false` を返すとそれを拒否します。 ハンドラをクリアするには、` setPermissionCheckHandler(null)` を呼びます。

```javascript
const { session } = require('electron')
session.fromPartition('some-partition').setPermissionCheckHandler((webContents, permission) => {
  if (webContents.getURL() === 'some-host' && permission === 'notifications') {
    return false // 拒否
  }

  return true
})
```

#### `ses.clearHostResolverCache()`

戻り値 `Promise<void>` - 操作が完了すると実行されます。

ホスト解決のキャッシュをクリアします。

#### `ses.allowNTLMCredentialsForDomains(domains)`

* `domains` String - 統合認証が有効であるサーバーのコンマ区切りのリスト。

HTTP NTLM またはネゴシエート認証の資格情報を常に送信するかどうかを動的に設定します。

```javascript
const { session } = require('electron')
// 統合認証に、`example.com`、`foobar.com`、`baz`
// で終わる URL を考えます。
session.defaultSession.allowNTLMCredentialsForDomains('*example.com, *foobar.com, *baz')

// 統合認証に、すべての URL を考えます。
session.defaultSession.allowNTLMCredentialsForDomains('*')
```

#### `ses.setUserAgent(userAgent[, acceptLanguages])`

* `userAgent` String
* `acceptLanguages` String (任意)

このセッションの `userAgent` と `acceptLanguages` をオーバーライドします。

`acceptLanguages` は、言語コードのカンマ区切りリスト (例: `"en-US, fr, de, ko, zh-CN, ja"`) でなければなりません。

これは既存の `WebContents` には影響しません。それぞれの `WebContents` は `webContents.setUserAgent` を使用してセッション全体のユーザーエージェントをオーバーライドできます。

#### `ses.getUserAgent()`

戻り値 `String` - このセッションのユーザエージェント。

#### `ses.getBlobData(identifier)`

* `identifier` String - 有効な UUID。

戻り値 `Promise<Buffer>` - blob データで実行されます。

#### `ses.downloadURL(url)`

* `url` String

`url` にあるリソースのダウンロードを初期化します。 この API は、[will-download](#event-will-download) イベントでアクセスできる [DownloadItem](download-item.md) を生成します。

**注釈:** これは [`webContents.downloadURL`](web-contents.md#contentsdownloadurlurl) と異なり、ページのオリジンに関連するセキュリティチェックを実行しません。

#### `ses.createInterruptedDownload(options)`

* `options` Object 
  * `path` String - ダウンロードの絶対パス。
  * `urlChain` String[] - ダウンロードの完全な URL チェーン。
  * `mimeType` String (任意)
  * `offset` Integer - ダウンロードの範囲の始端。
  * `length` Integer - ダウンロードの長さ。
  * `lastModified` String (任意) - ヘッダの最終更新日の値。
  * `eTag` String (任意) - ヘッダの ETag の値。
  * `startTime` Double (任意) - ダウンロードが開始されたときの UNIX エポックからの秒数。

以前の `Session` からの、`cancelled` または `interrupted` なダウンロードの再開を許可します。 APIは、[will-download](#event-will-download) イベントでアクセスできる [DownloadItem](download-item.md) を生成します。 [DownloadItem](download-item.md) はそれに関連付けられた `WebContents` を持たず、初期状態は `interrupted` です。 [DownloadItem](download-item.md) 上の `resume` API を呼ぶことでのみ、ダウンロードが開始されます。

#### `ses.clearAuthCache(options)`

* `options` ([RemovePassword](structures/remove-password.md) | [RemoveClientCertificate](structures/remove-client-certificate.md))

戻り値 `Promise<void>` - session の HTTP 認証キャッシュがクリアされると実行されます。

#### `ses.setPreloads(preloads)`

* `preloads` String[] - プリロードスクリプトへの絶対パスの配列

通常の `preload` スクリプトが実行される直前に、このセッションに関連するすべてのウェブコンテンツで実行されるスクリプトを追加します。

#### `ses.getPreloads()`

戻り値 `String[]` - 登録されているプリロードスクリプトへのパスの配列。

#### `ses.setSpellCheckerLanguages(languages)`

* `languages` String[] - スペルチェッカーを有効にする言語コードの配列。

組み込みスペルチェッカーは、ユーザーが入力している言語を自動的に検出しません。 スペルチェッカーが単語を正しくチェックするには、言語コードの配列でこの API を呼び出す必要があります。 `ses.availableSpellCheckerLanguages` プロパティで、サポートしている言語コードのリストを取得できます。

**注意:** macOS では、OS のスペルチェッカーが使用されて言語が自動的に検出されます。 この API は、macOS では何もしません。

#### `ses.getSpellCheckerLanguages()`

戻り値 `String[]` - スペルチェッカーが有効になっている言語コードの配列。 このリストが空の場合、スペルチェッカーは `en-US` の使用へフォールバックします。 この設定が空のリストである場合、Electron は起動時に既定で現在の OS ロケールをこの設定に追加しようとします。 この設定は再起動後も持続します。

**注意:** macOS では、OS のスペルチェッカーが使用されて独自の言語リストを返します。 この API は、macOS では何もしません。

#### `ses.setSpellCheckerDictionaryDownloadURL(url)`

* `url` String - Electron が hunspell 辞書をダウンロードする基底 URL。

デフォルトでは、Electron は Chromium CDN から hunspell 辞書をダウンロードします。 この動作をオーバーライドする場合は、この API を使用して、独自ホスト版の hunspell 辞書を辞書ダウンローダーが指すようにすることができます。 ホストに必要なファイルが入っている、各リリースの `hunspell_dictionaries.zip` ファイルをこちらで公開しています。

**注意:** macOS では、OS のスペルチェッカーが使用されるため辞書ファイルをダウンロードしません。 この API は、macOS では何もしません。

#### `ses.addWordToSpellCheckerDictionary(word)`

* `word` String - 辞書に追加したい単語

戻り値 `Boolean` - 単語がカスタム辞書に正常に書き込まれたかどうか。

**注釈:** macOS と Windows 10 では、この単語は OS カスタム辞書にも書き込まれます

### インスタンスプロパティ

`Session` のインスタンスには以下のプロパティがあります。

#### `ses.availableSpellCheckerLanguages` *読み出し専用*

この `String []` 配列は利用可能な既知のすべてのスペルチェッカー言語で構成されます。 この配列にない言語コードを `setSpellCheckerLanaguages` API に提供すると、エラーが発生します。

#### `ses.cookies` *読み出し専用*

このセッションの [`Cookies`](cookies.md) オブジェクト。

#### `ses.webRequest` *読み出し専用*

このセッションの [`WebRequest`](web-request.md) オブジェクト。

#### `ses.protocol` *読み出し専用*

このセッションの [`Protocol`](protocol.md) オブジェクト。

```javascript
const { app, session } = require('electron')
const path = require('path')

app.on('ready', function () {
  const protocol = session.fromPartition('some-partition').protocol
  protocol.registerFileProtocol('atom', function (request, callback) {
    var url = request.url.substr(7)
    callback({ path: path.normalize(`${__dirname}/${url}`) })
  }, function (error) {
    if (error) console.error('Failed to register protocol')
  })
})
```

#### `ses.netLog` *読み出し専用*

このセッションの [`NetLog`](net-log.md) オブジェクト。

```javascript
const { app, session } = require('electron')

app.on('ready', async function () {
  const netLog = session.fromPartition('some-partition').netLog
  netLog.startLogging('/path/to/net-log')
  // いくつかのネットワークイベントのあと
  const path = await netLog.stopLogging()
  console.log('Net-logs written to', path)
})
```